https://www.blognone.com/node/771896:1328/01/16Facebook ไตรมาสล่าสุด ผู้ใช้งานผ่านมือถือเพียงอย่างเดียวมากกว่าครึ่งแล้วhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/facebook-app-new.pngFacebook
Financial Report
arjin
Facebook รายงานผลประกอบการประจำไตรมาสที่ 4 ของปี 2015 มีรายได้รวม 5,841 ล้านดอลลาร์ เพิ่มขึ้น 52% เมื่อเทียบกับไตรมาสเดียวกันในปีก่อน ส่วนกำไรสุทธิอยู่ที่ 2,265 ล้านดอลลาร์ ที่น่าสนใจคือ Facebook มีรายได้จากโฆษณาซึ่งเป็นรายได้หลักอยู่แล้วผ่านแพลตฟอร์มบนมือถือ คิดเป็น 80% ของรายได้โฆษณาทั้งหมด
ในส่วนตัวเลขผู้ใช้งาน Facebook แบบเป็นประจำทุกเดือน (Monthly active users - MAUs) มี 1,591 ล้านคน เพิ่มขึ้น 14% จากปีก่อน และเป็นผู้ใช้งานผ่านมือถือเพียงอย่างเดียวถึง 823 ล้านคน ซึ่งมากกว่าครึ่งหนึ่งของผู้ใช้ Facebook ทั้งหมดแล้ว
ซีอีโอ Mark Zuckerberg ยังเปิดเผยตัวเลขอื่นที่น่าสนใจ อาทิ WhatsApp มีผู้ใช้งาน 900 ล้านคน, Instagram 400 ล้านคน, บริการ Internet.org ให้บริการได้มากกว่า 19 ล้านคนแล้ว
ที่มา: Facebook และ Mark Zuckerberg

